 22:49,  3 марта 2019
Задержанного вКрыму архиепископа новой украинской церкви отпустили
Полиция в Симферополе отпустила задержанного архиепископа неканонической Православной церкви Украины Климента. Об этом в своем Facebook сообщила уполномоченный Верховной Рады Украины по правам человека Людмила Денисова.«Архиепископа Симферопольского и Крымского Климента (Куща) отпустили из Киевского районного отделения полиции города Симферополя. Надеюсь, что теперь он беспрепятственно доедет до ростовского СИЗО, чтобы посетить украинского политзаключенного Павла Гриба», — написала она.Крымское управление МВД России не прокомментировало ситуацию.О задержании Климента стало известно ранее 3 марта. По утверждению его адвоката, священнослужителя заподозрили в хулиганстве — нецензурной брани в общественном месте.Климент планировал посетить в Ростове-на-Дону суд по делу украинского гражданина Павла Гриба, обвиняемого в России в пособничестве терроризму. Тот в 2017 году через интернет убеждал ученицу одной из школ в Сочи заложить бомбу и взорвать ее на выпускном вечере.
